---
title: contact
description: 🌎 Comment entrer en contact avec Yves Gurcan
lang: fr
permalink: /fr
---

<span id="flag">
[![anglais](./assets/images/us-flag.png "Cliquez ici pour la version en anglais.")](./en)
[![français](./assets/images/french-flag.png "Cliquez ici pour la version en français.")](./fr)
</span>

## Curriculum vitae

- [PDF](https://yvesgurcan.com/resume.pdf) <sub><sup>en anglais</sup></sub>

## Présence en ligne

- [![LinkedIn](./assets/images/social-media/linkedin.svg) LinkedIn](https://www.linkedin.com/in/yvesgurcan/?locale=fr_FR)
- [![GitHub](./assets/images/social-media/github.svg) GitHub](https://github.com/yvesgurcan) / [![LinkedIn](./assets/images/social-media/gitlab.svg) GitLab](https://gitlab.com/yvesgurcan) <sub><sup>en anglais</sup></sub>
- [![Stack Overflow](./assets/images/social-media/stackoverflow.svg) Stack Overflow](https://stackoverflow.com/users/11439562/yves-gurcan) <sub><sup>en anglais</sup></sub>
- [![NPM](./assets/images/social-media/npm.svg) NPM](https://www.npmjs.com/~yvesgurcan) <sub><sup>en anglais</sup></sub>
- [![Twitter](./assets/images/social-media/twitter.svg) Twitter](https://twitter.com/YvesGurcanFR)
- [![Medium](./assets/images/social-media/medium.svg) Medium](https://medium.com/@yvesgurcan) / [![DEV](./assets/images/social-media/dev.svg) DEV](https://dev.to/yvesgurcan) <sub><sup>en anglais</sup></sub>
- [![Twitch](./assets/images/social-media/twitch.svg) Twitch](https://www.twitch.tv/letoseldon/videos) / [![YouTube](./assets/images/social-media/youtube.svg) YouTube](https://www.youtube.com/channel/UCmNgbt5GFQfdwPOKaJ-NHYw/videos) <sub><sup>en anglais</sup></sub>
- [🏠 Website](https://yvesgurcan.com/) <sub><sup>en anglais</sup></sub>

## Intervenant

- 20 janvier 2022:  [Polite pull requests: A guide to emotionally intelligent code reviews](https://www.youtube.com/watch?v=PY-r2T_tTXI&t=321) ([slides](https://slides.com/yvesgurcan/pr/)) <sub><sup>en anglais</sup>
- ![Meetup](./assets/images/social-media/meetup.svg) 5 septembre 2020 : [Communication as a developer](https://www.youtube.com/watch?v=JvEyHokLnak&t=1695) ([slides](https://docs.google.com/presentation/d/14kJTPHCVHsEmzqOLTqKCgL3QrwR7_BnIpN9oGJraT4c/edit)) <sub><sup>en anglais</sup>
- ![Meetup](./assets/images/social-media/meetup.svg) 19 mai 2020 : [AWS Serverless Applications: Blue-Green Deployments and AWS SAM](https://www.youtube.com/watch?v=uN3a8r4qeZY&t=1112) ([slides](https://slides.com/yvesgurcan/aws-sam)) <sub><sup>en anglais</sup></sub>
- ![Meetup](./assets/images/social-media/meetup.svg) 1<sup>er</sup> mai 2020 : Introduction to WebSockets ([repository](https://github.com/yvesgurcan/websocket-examples)) <sub><sup>en anglais</sup></sub>
- ![Meetup](./assets/images/social-media/meetup.svg) 18 février 2020 : [AWS CloudFormation: A Stack in the Sky](https://www.meetup.com/Portland-Serverless-Architecture-Meetup/events/268360327/) ([slides](https://slides.com/yvesgurcan/cloudformation#/)) <sub><sup>en anglais</sup></sub>
- ![Meetup](./assets/images/social-media/meetup.svg) 16 janvier 2020 : [Web Workers: Get off my thread!](https://www.meetup.com/front-end-small-talk/events/266240588/) ([slides](https://slides.com/yvesgurcan/webworkers)) <sub><sup>en anglais</sup></sub>
- ![Meetup](./assets/images/social-media/meetup.svg) 1<sup>er</sup> november 2019 : [Web Worker Workshop](https://www.youtube.com/watch?v=wjkUx7HR7NM&t=380) ([instructions](https://workers.yvesgurcan.com/workshop/)) <sub><sup>en anglais</sup></sub>
- ![Meetup](./assets/images/social-media/meetup.svg) 11 octobre 2019 : [Intro to Styled Components](https://www.meetup.com/Elm-Eug/events/qsrfjryznbpb/) ([demo](https://styled.yvesgurcan.com/#/fr))
- ![Meetup](./assets/images/social-media/meetup.svg) 27 juin 2019 : [Service Workers: Go Offline or Go Home](https://www.youtube.com/watch?v=Gzfux0xfwlY) ([slides](https://slides.com/yvesgurcan/sw#/)) <sub><sup>en anglais</sup></sub>

## Mentor


- <img src="./assets/images/social-media/sig-logo.png" height="18"> 2 août au 27 septembre 2020 : [The Collab Lab](https://the-collab-lab.codes/) <sub><sup>en anglais</sup></sub>
- ![Startup Weekend](./assets/images/social-media/startupweekend.svg) 8 au 10 novembre 2019 : [Eugene Food Startup Weekend](http://communities.techstars.com/usa/eugene/startup-weekend/14837) <sub><sup>en anglais</sup></sub>
- <img src="./assets/images/social-media/womenintech.png" height="18"> 21 au 25 octobre 2019 : [Women In Tech Week](https://redefiningwomenintech.com/event/women-in-tech-week-oct-21-25) <sub><sup>en anglais</sup></sub>
- ![Meetup](./assets/images/social-media/meetup.svg) 13 avril 2019 : [Workshop: API Discovery, Development, and Distribution](https://www.meetup.com/eugenewebdevs/events/260157602/) <sub><sup>en anglais</sup></sub>

## Projets de logiciels libres


- [♞ Chess Project](https://chessproject.yvesgurcan.com) <sub><sup>en anglais</sup></sub>
- [🎹 Web MIDI Player](https://midi.yvesgurcan.com) <sub><sup>en anglais</sup></sub>
- [🕹️ Jeux JavaScript](https://games.yvesgurcan.com/fr)

<!--
## Mettre en place un rendez-vous
<div class="calendly-inline-widget" data-url="https://calendly.com/yvesgurcan/chat" style="min-width:320px;height:630px;"></div>
<script type="text/javascript" src="https://assets.calendly.com/assets/external/widget.js"></script>
-->
